# 2. Библиотека

Когда читатель берет книгу из библиотеки, то в базе данных его личные данные связываются с данными взятой книги. Такая связь должна быть защищена от несанкционированного доступа.

## Вопрос

В каких из следующих случаев библиотека не гарантирует в достаточной степени защиту личных данных?

[Märkeruudud]

A. Если неавторизованное лицо узнает количество читателей библиотеки.

B. Если неавторизованное лицо узнает количество книг, которое можно в данный момент взять из библиотеки.

C. Если неавторизованное лицо узнает, как часто определённую книгу берут из библиотеки.

D. Если неавторизованное лицо узнает имена читателей, которые брали какую-то книгу.

E. Если неавторизованное лицо узнает данные о книгах, которые брал кто-то из читателей.

## Ответ

Верный ответ: D, E.


## Объяснение ответа

Только в случаях D и E произойдет утечка личных данных читателей. В случаях B и C произойдет утечка данных о книгах, которые не являются объектом защиты личных данных. В случае A произойдет утечка общей статистики о читателях, которая не содержит личных данных ни одного из читателей.

## Это информатика!

Защита личных данных очень важна, но также важно и то, чтобы защиту личных данных не использовали как предлог для запрета распространения различной информации.

## Категории

- Разное
- Безопасность
